<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Leobetosouza]]></title>
  <link href="http://leobetosouza.com.br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://leobetosouza.com.br/"/>
  <updated>2014-03-07T01:47:56-03:00</updated>
  <id>http://leobetosouza.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leonardo Alberto Souza]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Configurando Twitter Cards Para O Seu Site]]></title>
    <link href="http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/04/configurando-twitter-cards-para-o-seu-site/"/>
    <updated>2014-03-04T00:46:40-03:00</updated>
    <id>http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/04/configurando-twitter-cards-para-o-seu-site</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quando estava configurando esse blog (em breve um post sobre) encontrei uma pequena dificuldade em fazer os <a href="https://dev.twitter.com/cards">Twitter Cards</a> funcionarem corretamente. Seguindo a linha do <a href="http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/03/aprendendo-publicando-e-caminhando/">publique o que você aprender</a>, resolvi escrever um mini tutorial sobre o assunto:</p>

<!-- more -->


<h2>O que são Twitter Cards?</h2>

<p>É <strong>metainformação</strong> que o Twitter mostra sobre um link que é colocado no tweet. Como por exemplo <a href="https://twitter.com/leobetosouza/status/440668936606998528">nesse tweet meu</a>:</p>

<p><img class="center" src="http://leobetosouza.com.br/images/posts/2014-03-04-configurando-twitter-cards/screenshot-twitter.png" title="[Twitter card do meu último post [screenshot do Twitter mostrando o Card gerado pelo meu último post]]" ></p>

<p>Se você prestar atenção verá que o Twitter além do meu tweet adicionou mais algums dados sobre o link: o titulo do artigo, o autor (eu), o nome do usuário do autor no Twitter, uma descriçao, uma foto e um link direto para o artigo.</p>

<p>Se você está acostumado a usar o <em>serviço de microblog</em> deve perceber que ele não gera esse tipo de dados para todos os links que são postados por lá. O motivo é que o responsável pelo site linkado tem que prover a metainformação e solicitar ao Twitter a criação dos Cards.</p>

<h2>Metainformação</h2>

<p>Metainformação (ou <strong>metadados</strong>) são, em uma maneira bem simplista, dados sobre os dados que estão sendo transmitidos.</p>

<p>No caso em questão o dado é o meu post <a href="http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/03/sobre-trabalhar-com-que-se-gosta/">Sobre trabalhar com o que se gosta e a falta de oportunidades</a> e metainformação sobre é qualquer coisa que a gente possa falar sobre ele. Como o autor, o link, quantidade de caracteres, <em>whatever</em>.</p>

<p>Em <code>HTML</code> a forma mais comum de adicionar metainformação à uma página é usando a tag <code>&lt;meta&gt;</code>.</p>

<h2>Twitter Cards e Open Graph</h2>

<p>O Twitter pega a tal da metainformação da sua página se você fizer a marcação direitinho usando a sintaxe do <strong>Open Graph</strong>, um protocolo da <strong>web semântica</strong> criado pelo Facebook.</p>

<p>É bem simples, se você já adiciounou <em>markup</em> para o Facebook, só precisa adicionar algumas poucas <em>tags</em>.</p>

<p>Se você olhar o <code>HTML</code> do <code>&lt;head&gt;</code> do artigo acima vai achar lá essas <em>tags</em>:</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='html'><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">name=</span><span class="s">&quot;twitter:card&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;summary&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">name=</span><span class="s">&quot;twitter:creator&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;@leobetosouza&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">name=</span><span class="s">&quot;twitter:site&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;@leobetosouza&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">name=</span><span class="s">&quot;twitter:domain&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;leobetosouza.com.br&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">name=</span><span class="s">&quot;twitter:title&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;Sobre Trabalhar Com Que Se Gosta E a Falta De Oportunidades - Leobetosouza | Codando e andando&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">name=</span><span class="s">&quot;twitter:description&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;Uma carreira onde você não amaldiçoe a segunda-feira deveria você procurar.&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span><span class='line'><span class="nt">&lt;meta</span> <span class="na">property=</span><span class="s">&quot;og:image&quot;</span> <span class="na">content=</span><span class="s">&quot;http://gravatar.com/avatar/da00e54f8aa22a44d97d6dae09a8b859?size=210&quot;</span><span class="nt">&gt;</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<ul>
<li><code>twitter:card</code> é o tipo de Card que você quer que o Twitter exiba. O mais comum é o <code>summary</code>, mas você pode ver os outros <a href="https://dev.twitter.com/docs/cards">nesse link</a></li>
<li><code>twitter:creator</code> é o @ do autor do artigo em questão</li>
<li><code>twitter:site</code> é o @ do seu site</li>
<li><code>twitter:domain</code> é o domínio do seu site (opcional)</li>
<li><code>twitter:title</code> o título que você quer que apareça no Card (que pode ser diferente do <code>&lt;title&gt;</code> da sua página)</li>
<li><code>twitter:descrition</code> um resumo de até 200 caracteres que vai aparecer no Card.</li>
<li><code>og:image</code> é a imagem que aparecerá no Card (já falo mais sobre isso)</li>
</ul>


<p>Note que como o meu site e eu usamos a mesma conta do Twitter, então <code>twitter:site</code> e <code>twitter:creator</code> são iguais. Se você olhar <a href="http://imasters.com.br/apis/apis-paypal/testando-as-apis-paypal-no-sandbox/">nesse artigo</a> do <a href="http://twitter.com/netojoaobatista">@netojoaobatista</a> no <a href="http://twitter.com/iMasters">@iMasters</a> vai ver um exemplo de @s diferentes.</p>

<p>A <a href="https://dev.twitter.com/docs/cards/getting-started">Documentação</a> do Cards diz que eles aproveitam a marcação do <code>og:title</code>, <code>og:description</code> e <code>og:image</code> já usadas pelo Facebook para você não precisar adicionar as equivalentes do Twitter, mas no meu caso isso não funcionou para o título e a descrição. Eu tive que usar as <em>tags</em> do do Twitter. Por isso uso <code>og:image</code> no exemplo, mas o equivalente do Twitter é <code>twitter:image:src</code>.</p>

<h2>Validação e aprovação</h2>

<p>O Twitter disponibiliza <a href="https://dev.twitter.com/docs/cards/validation/validator">uma ferramenta para validação e solicitação de Cards</a> chamada <em>Card Validator</em>.</p>

<p>É bem fácil, só publicar sua página com a <em>markup</em> necessário, ir no <em>Card Validator</em>, clicar em <em>Try &amp; Apply</em>, colocar o link lá e testar.</p>

<p><img class="center" src="http://leobetosouza.com.br/images/posts/2014-03-04-configurando-twitter-cards/screenshot-card-validator-pendente.png" title="[Interface do Card Validator [screenshot do Card Validator mostrando que meu card é válido e esperando aprovação]]" ></p>

<p>Se tiver tudo OK, vai aparecer um link para requisitar o uso do Card. Só clicar e esperar.</p>

<p>No meu caso eu recebi um email quase instaneamente informando o Summary Card foi ativado para o meu site:</p>

<p><img class="center" src="http://leobetosouza.com.br/images/posts/2014-03-04-configurando-twitter-cards/screenshot-email.png" title="[Email do Twitter informando que meu summary card foi aprovado [screenshot do email que o Twitter me enviou informando que ativei os summary cards para o meu site]]" ></p>

<p>E lá no Card Validator o status mudou :)</p>

<p><img class="center" src="http://leobetosouza.com.br/images/posts/2014-03-04-configurando-twitter-cards/screenshot-card-validator-aprovado.png" title="[Card Validator informando que meu summary card foi aprovado [screenshot do Card Validator informando que o summary card foi aprovado]]" ></p>

<p>Depois de tudo certo só postar seu link no Twitter e esperar que seus seguidores apreciem a novidade ;)</p>

<p>Se você quiser usar outro tipo de Card (como <code>photo</code> ou <code>summary_large_image</code>) no seu site, além de adicionar <em>markup</em> para o mesmo, terá que solicitar aprovação separadamente para cada um.</p>

<p>Espero em breve poder testar o <a href="https://dev.twitter.com/docs/cards/types/product-card">Product Card</a> na <a href="http://www.estantevirtual.com.br">Estante Virtual</a>. ^^</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sobre Trabalhar Com O Que Se Gosta E a Falta De Oportunidades]]></title>
    <link href="http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/03/sobre-trabalhar-com-que-se-gosta/"/>
    <updated>2014-03-03T19:52:23-03:00</updated>
    <id>http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/03/sobre-trabalhar-com-que-se-gosta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Semana passada, motivado por um papo com uma amiga, fiz um post no Facebook que acabou gerando uma repercussão legal. Resolvi reproduzi-lo aqui com algumas mudanças.</p>

<!-- more -->


<blockquote><p>Estava coversando com uma amiga há pouco e soltei a seguinte frase:</p>

<p>&ldquo;Meu trabalho não me faz chegar na segunda-feira e pensar: &lsquo;que merda, tenho que trabalhar hoje.&rsquo;&rdquo;</p>

<p>E é verdade&hellip; eu gosto do que eu faço. E a <a href="http://www.estantevirtual.com.br/">Estante Virtual</a> é um lugar muito legal pra se trabalhar com uma equipe fantástica.</p>

<p>Eu lembrei de quando eu tava na 5a. ou 6a. série: dentro do Metrô, eu e um amigo de infancia (ambos provavelmente cabulando aula) estavamos falando sobre como a gente iria trabalhar, ganhar dinheiro, etc. Na época eu não fazia ideia ainda do que faria da vida, mas eu lembro que falei (com a certeza que só moleques de uns 13 anos tem) que &ldquo;eu vou trabalhar com o que me fizer feliz e o dinheiro vai vir&rdquo;. Eu não sei se ouvi/li isso em algum lugar, mas foi o que eu disse e o que eu tento fazer até hoje.</p>

<p>Um dia eu descobri que eu gostava de trabalhar com web e aqui estou eu hoje, todo dia aprendendo uma coisa nova e vez ou outra fazendo besteira. Mas ainda gostando muito de uma parada que atiçou minha curiosidade já fazem mais de 10 anos.</p>

<p>Talvez eu mude de ideia um dia e tenha que correr atrás de outra coisa.</p>

<p>Deus foi/é bom comigo. Eu tive boas oportunidades que aproveitei. Mas foram todas escolhas que eu fiz e tive que correr atrás.</p>

<p>E você, ta esperando o que pra correr atrás também de fazer algo que não faça lamentar a existencia da segunda-feira?</p></blockquote>

<p>Bom, o <a href="http://blog.millermedeiros.com/">Miller Medeiros</a> lá no Facebook fez um comentário deveras pertinente:</p>

<blockquote><p>na época do vestibular fiquei na dúvida entre Economia e Design.. achei que escolhendo trabalhar em algo que eu gostasse (design) não ia ganhar dinheiro, mas fui estudar design assim mesmo.. já que escolhi algo que &ldquo;pagava menos&rdquo;, decidi dedicar bastante para ficar &ldquo;o melhor possível&rdquo;&hellip;</p>

<p>comecei a programar cada vez mais (por diversão) e resolvi mudar de profissão depois de alguns anos; comecei a trabalhar exclusivamente com o meu hobby (programação)&hellip; e já que escolhi algo que gosto ainda mais do que design, dediquei 10x mais.</p>

<p>parece que eu também sou bem sortudo, quanto mais eu me dedico, mais sorte eu tenho</p>

<p>&ldquo;Sorte é estar preparado para a oportunidade quando ela aparece&rdquo;</p></blockquote>

<p>Fica o apelo de novo: a gente tem o costume de colocar a culpa em fatores externos pra falta de <em>oportunidades</em> profissionais (uma das mais comuns, no mercado de TI por exemplo, é a da falta de regularmentação da profissão; mas isso é papo pra outro post).</p>

<p>Que tal parar com isso e começar a se dedicar de verdade à profissão que você diz amar? Ou se não ama, por que não parte pra outra? Oportunidades no mercado de TI é que não falta pra gente boa e dedicada. :)</p>

<p>(Quem quiser ver o post original com os comentários <a href="https://www.facebook.com/leobetosouza/posts/10152215032455837">pode ir lá no meu fb</a>&hellip;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aprendendo, Publicando E Caminhando]]></title>
    <link href="http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/03/aprendendo-publicando-e-caminhando/"/>
    <updated>2014-03-03T19:08:16-03:00</updated>
    <id>http://leobetosouza.com.br/blog/2014/03/03/aprendendo-publicando-e-caminhando</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mais uma vez começo um blog. :)</p>

<p>A ideia dessa vez é sempre que tiver algo pra escrever que seja minimamente relevante, colocar aqui. Normalmente uso meu <a href="http://facebook.com/leobetosouza">perfil no facebook</a>, mas, em grande parte motivado por <a href="http://blog.w3c.br/vamos-publicar-conteudo-aberto/">este post do Reinaldo Ferraz</a>, resolvi que era hora de deixar esses escritos num lugar de acesso mais aberto e <em>relativamente</em> perpétuo.</p>

<!-- more -->


<p>Minha segunda motivação é um post da <strong>Smashing Maganize</strong> que está me incomodando há temos. O cerne dele é incentivar que <a href="http://www.smashingmagazine.com/2012/03/30/publish-what-you-learn/">publiquemos o que aprendemos</a> não só para ajudar outros à aprender também, mas solidificar nosso próprio processo de aprendizado. Eu acredito que esse post seja um <em>must read</em> pra todo mundo que trabalha com desenvolvimento.</p>

<p>A terceira coisa é tentar escrever coisas mais relevantes para comunidade como um todo. Eu tenho alguns pensamentos sobre desenvolvimento e carreira que tenho vontade dividir e por à prova, e acredito que um blog seja um bom início. Há altas chances de aparecerem alguns artigos por aqui no meu ingrês sofrível (não hesite em me corrigir quando necessário).</p>

<p>Falando nisso: o motivo de ter um caixa de comentários nos posts é que o meu intuito é dividir conhecimento e aprender com a comunidade. Não deixe mesmo de corrigir ou expressar opiniões divergentes ao o que for escrito por mim. Só peço que seja educado e cortês sempre. ;)</p>

<p>É isso. Espero estar de volta em breve com algo mais relevante.</p>

<p><em>Cya!</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
